［慎入] : 七姊妹 其中一隻女鬼呀!

傳說百多年前，七姊妹海灣(今七姊妹道)是一個漁村，當中有七個年青的少女情比金堅，結義金蘭，大家的共通點，就是自小喪父喪母，大家便住在一起，互相召應，於是在"七姐誕"當天對天發誓:不能同年同月同日生，但願同年同月同日死。自此之後，大家關係更好，人人稱他們"七姊妹"。

可惜好景不常。一天，一班惡霸到這村搗亂，七姊妹奮力對抗，尤見七妹更為落力，那班惡霸的首領看中了七妹，並令三天內娶他過門，七姊妹互相抱擁痛哭了三日三夜，大概第三天的晚上，六位姊妹設法為七妹解圍，盡量阻撓惡霸的花大轎，以拖延時間，好讓七妹盡快逃走，可惜惡霸不足三兩下功夫就把六位姊妹擊退，由於天幕已黑，六位姊妹唯有拖著七妹向前走、向前走，走到最盡，原來是七姊妹海灣，前無去路，後有追兵，七姊妹把心一橫，走到最大的那一塊岩石上，齊心地叫:不能同年同月同日生，但願同年同月同日死。之後，七姊妹手牽手，從大石上跳落海中，那班惡霸見到此情形，因畏罪，怕人以為是他們幹的，不足兩天，所有兄弟在他們的居所內剌腹自盡，而七姊妹的屍體就在七天後手牽手浮上水面，他們跳海的地方，正是現今七姊妹道與模範里的交界

早年的七姊妹區人煙稀少，在1911年中華遊樂會就租借了海灣搭建「七姊妹泳棚」，因為當時已有電車可到達，交通算是方便，泳棚非常受歡迎，有很多工人還會下班後到此「游夜水」，而老香港口中的七姊妹猛鬼之說，就是泳棚常有男泳客遇溺身亡，令人聯想起七姊妹要找俊男陪伴，即廣東人所謂「鬼掹腳」。

怕了
無畏